\section{Các vấn đề gặp phải}
% \fontsize{13}{20}
% + Về dữ liệu cho mô hình đọc số chứng minh thư 
% + Về dữ liệu cho mô hình đánh giá chất lượng ảnh 
\textbf{Vấn đề 1.} Khóa luận cần xây dựng một mô hình đọc số chứng minh thư dựa trên mô hình học sâu kết hợp mạng tích chập và mạng hồi quy giống như \cite{crnn_for_ocr} đã dùng. Vì đây là một mạng học sâu phức tạp nên đòi hỏi cần lượng dữ liệu để huấn luyện lớn. Nhưng do tính bảo mật của chứng minh thư nên tập dữ liệu chỉ giới hạn trong vài chục người. Vậy để mô hình hoạt động tốt cần phải có phương pháp làm phong phú dữ liệu sao cho vừa đảm bảo được số lượng dữ liệu lớn vừa đảm bảo dữ liệu được tạo ra giống với dữ liệu thực tế để cho mô hình có khả năng tổng quát hóa cao, việc này sẽ được đề cập ở \textbf{phần \ref{data_train_id}}. \par
\textbf{Vấn đề 2.} Để thí nghiệm nhiễu ảnh hưởng đến mô hình đã được huấn luyện như thế nào phải cần nhiều thí nghiệm trên nhiều loại nhiễu. Hơn nữa mục tiêu của khóa luận là chứng minh hiệu suất của mô hình sẽ giảm xuống khi được tiếp xúc với nhiễu. Tiếp xúc ở đây là cho mô hình huấn luyện với dữ liệu nhiễu và giả thuyết là hiệu suất của mô hình sẽ giảm trên những dữ liệu không nhiễu hoặc ít nhiễu. Điều này dẫn đến khóa luận cần phải xây dựng hai bộ dữ liệu chứng minh thư : bộ có chất lượng tốt và bộ có chất lượng xấu. Nếu việc phân chia này dựa trên con người như việc đánh giá điểm chất lượng MOS (Điểm đánh giá trung bình dựa trên ý kiến chủ quan của con người) của ảnh mà các bộ dữ liệu LIVE \cite{live_data} hay TID2013 \cite{tid_2015_data} đã làm là bất khả thi trong khóa luận này. Nên cần phải dựa vào một bộ sinh dữ liệu để cung cấp đủ dữ liệu cho thí nghiệm. \par 
\textbf{Vấn đề 3.} Sau khi đã chứng minh được nhiễu có ảnh hướng tới hiệu suất của môi trường, khóa luận cần tìm ra mô hình để đánh giá chất lượng ảnh cho ảnh chứa số chứng minh thư. Vì các bộ dữ liệu LIVE hay TID2013 ảnh đầu vào có kích cỡ lớn hơn nhiều so với ảnh chứa chứng minh thư nên cần phải có phương pháp để đánh giá loại ảnh này. Để thực hiện được một phần thử nghiệm này, khóa luận cần tạo nhãn về chất lượng cho ảnh chứa số chứng minh thư, nhưng việc này khá khó khăn vì không có bộ dữ liệu chuẩn.\par